---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲۴
---
# شمارهٔ ۳۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز مستی، خون دل را، باده می انگاشتم روزی</p></div>
<div class="m2"><p>خروش سینه را، افسانه می پنداشتم روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل ِ شوریده حالی بود، کز من ناگهان گم شد</p></div>
<div class="m2"><p>به کف چیزی که از سامان هستی داشتم روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کنون دارایی فوج معانی از که می آید؟</p></div>
<div class="m2"><p>به میدان کاویانی خامه، می افراشتم روزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلم لبریز داغ است، از خیال خال مشکینش</p></div>
<div class="m2"><p>کنون خرمن شد، آن تخمی که من می کاشتم روزی</p></div></div>